[月供股票] 2019年1月 (2)

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

Credit:cony

【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

月供po港鐵主席笑話幾則:

leave name

咁快又開，都未到11號

推得咁快 都未打完第一頁

lm

供款日都未到 就推爆一個post

執左少少format 睇吓大家有冇意見

冇意見既話 我下次用呢個開

2388加碼 抵到爛

中銀月供竟然無自己隻2588

1月6就第二個post
聽日大升 近排都係玩下短炒算 市況未明

LM
點解今個月可以快到咁

逢大跌就SP 5，388，有就接貨冇就收1期權金

大升可以點玩

大跌就LP啦，SP悶市先攞嚟解悶

熊二反彈黎，嚇我唔到既

點解要揀大陸銀行

睇黎中銀又接貴野

whywhy

270受追棒

我預言家

預言到我派膠比你嗎?

預言到你隻66直插地獄

DL

原本諗住今個月開始供3, 823, 1038
但諗諗下3同1038有d重複
諗住將3轉做12
但12又同823好似重複左
好難揀呀

搭車呢

因為載通/新創健無得月供呀

巴打我唔quota #1啦，太長
delete 左下面呢個，因為問卷填完

12同823 唔會重覆

因為i巴活躍，所以其他巴打都活躍起黎
平時星期日靜到
宜家要專登搵時間追post

3同1038 應該冇咩地方重覆喎
一個係香港同大陸市場，一個係外國市場

我都唔明重覆係邊

都係公用掛

12同823定位都唔同
12有賣樓+收租+其他業務
823本質上收租為主(仲要係主要民生商場, 雖然呢排都有賣下物業咁)
有錯請其他ching指點

823成80蚊 無貨真係唔供住 個價太癲

大家都有能源業務
不過1038瓣數多d

應該仲有得上既(823供左半年，暫時繼續供住先)

我搵唔番個統計excel 可以再貼多一次嗎

其實823歷史上 次次都係今日高位 明日低位
當然過去表現不代表未來

新手想知多啲基本股票知識
有無書可以推介下

財務自由行

I巴祝福！必有後福！

匯豐月供又要供貴股了

823 平均價70蚊
有啲想放左佢

3年內變紅底股
現價80蚊都好抵

初學其實ok 之後睇下鐘記。starman既書同blog

鍾記個blog睇撚死人
個背景淺色用d字紫色
有冇顧及讀者感想?

IG已經升緊4百幾點 一通用家gg

又爆升

臨月供就升

不如跌多幾蚊俾人入課啦

貨

放 歡迎加入 76放晒果d巴打既行列

競價時段當真?
新手玩股?

其他唔敢講 放寬Mortgage 本地銀行同地產 有排爆

外圍全線升緊 美期都升緊 唔好只睇港股競價ok?

恆指先升400點!

左右兩妖 一齊破頂Ed

SC即月$85蚊823對沖下

又要捱高價

個倉轉綠色 有d 唔開心

屌無人用

一通真係月供成日都高位

3 本地無敵護城河
1038 全外國資產 受匯率影響 鬼佬無咁易剝削

12 農地大地主 不停收舊樓拍賣 賣樓為主 收租為副
823 全力收租 資產非常優質

港鐵今日跳空
有冇巴打平倉走人

雖然唔算係真月供 但都想問下意見
每月買一手2638，一手6823點睇

兩手2638，一手6823
各1000股

6823太熱 你有咁既本錢
何不玩大陸5G電訊股
6823只有5厘息

但一通可以隨時減供 算係咁

823鼓動是愛

例如？
唔係好敢玩大陸股

展展

叫公司分返d 比你啦

仆街 展展就黎到82

屌823真係要加供
而家嫌貴既到90就後悔供咁少

大陸都有分質素股
而且電訊股好難死
香港一向科技發展落後於中國
5G有排先推到香港
大陸已推到如火如荼

例子中移動,中信國際

941都係target之一。不過會等大特價先買。主要都係睇利率做野
之前$70入左手

呢度除左i巴所有人都係823打手

我自己買開港燈,港燈收息股,依家買等派息

6823真係太熱,由10蚊到開始留意升到依家,個人覺得唔係太值,距離5G仲有一段時間
電訊股考慮下中信01883 暫時都升得好穩,賺番10%唔難

講價格得778係較合理。我用過往息率同最近一次大跌市2016年1-2月計既息率做參考
其他都已經比較貴

近呢幾個月係 778 同 823 息差最闊既時間 一黎778調整左落去 二黎 823 升到癲左

呢一刻 買少少778無壞 ，其他狗也不屌

778

請問中銀月供係咪最後今日要set好供幾多錢/供邊隻等等？
希望大家屌得細力啲謝謝大家

不能同意更多

主席要洗幾多次屎忽

70蚊唔大手買都後悔

6823已說明不會做投資
以免公司有危機
意味不會有大增長

再講5g
大陸測試緊物聯網 智能家居
香港仲係渣著部爛鳩機
係d山頂,隧道測下網速咋

因此大陸電訊股有質素

升埋呢幾日好喇

3年高月供

大陸有質素股

綜合
270 粵海投資, 息口持續增

電訊
941 中移動, 5G大地圖

公用
836 華潤電力, 高息穩盈利

i巴立場不代表我
簡單幾隻字就分析到隻股有冇質素

可惜買唔起一手手

3號仔 放唔放媒

大芋 幾多貨

上月底應該入多少少778

走啦 妖股黎 俾大芋夾升

如果兩間銀行都持有同一隻股票 除左手動賣出再買入
請問有無方法過埋落同一間銀行

射倉
邊兩間銀行?

渣打同匯豐

早幾日諗住跌到50天線就入
點知差D到就反彈到勁高

係想邊間去邊間?

射倉但要留意手續費
同埋射走咩倉
例如射入中銀只係證券倉而唔係月供倉

9.23都叫高?

明白 我上網google下先

唔該曬

same

煤氣領展創新高
頂你喺月供日前先咁貴

愈溝愈貴

我都係供呢兩隻

我唔係

清供咩

我唔供的
唔信平均成本法
純粹無其他股票po
所以入嚟r水吹

入黎笑尻我地
咁你買邊隻

1111創興
1883中信電訊
2232晶苑

巴打介唔介意分享你選呢幾隻既心得

個人怕事，唔敢買貴嘢，呢三隻喺本地銀行、電訊同製衣業嚟講都係平（pb pe嚟講）

創興細無規模經濟，但衰極都賺到錢，當然無11, 2388咁勁啦，但講真佢serve老牌中小企呢片藍海市場，客戶忠誠度高，本業唔會差得去邊（除非話執笠潮，但就算係佢唔算喺刀口，中小企作風仲保守過大企業），平得嚟唔差，夠理由揀。加上畀越秀買咗，雖則越秀唔係咩大國企。但都有啲憧憬，供完之後七成半喺佢手，一成喺廖創興企業，一成去咗咩廣洲鐵路部好似係，得返少少街貨，唔係特登炒作，少少需求都夠佢升

1883主業喺澳門，澳門電訊業競爭細過香港，有護城河，5G憧憬又加多一分價值，佢啲數據中心業務又係流晒口水，嗰陣喺新意網同佢之間揀咗佢（可惜好似新意網而家上咗），貪佢高息水，無咁悶。中信集團併購叻，又唔點玩政治權鬥，算係穩中求勝之選。

晶苑上市唔長，有人會忌諱所以唔買，平咗。百億級舊經濟股，講真風險有限，敢食風險先有得平。另外一個搞到佢咁平嘅原因就係話佢net profit margin低，個營利未必穩，但佢勝在市佔率大，佢個sales同申洲差不多，規模經濟搞得好成本壓得底，就有唔少增長潛力，呢個係憧憬。貿易戰對佢影響唔大，頂盡一成，咁樣錯殺落嚟，咪係執平貨嘅時機。

我自己個思路係咁，講真都無乜睇價了，未到價而啲因素又唔變就唔賣，攞啲小錢玩吓牛熊過手癮算

唔供入來做乜
月供傻仔先做 唔好推埋d廢股
呢度成班傻 你快d走啦

你d名句 已經post哂出黎
我都係睇到先入黎吹水

分析得幾好

823覺得好危險下，呢兩年似樣少少調整都冇，現價入貨既人都唔好買咁多

求下823月供日回一回

我就覺得還好
當初展展上70蚊果陣好多人都咁講

咁多位ching
823 應唔應該放一半好 始終咁樣上有啲危
定係供少一半好？

得番3.3厘。已經去到中電息率
大行預下年派2.7左右 都係得3.4厘
如果PB去番1我會減番d換778算

i巴已經出名到有人慕名而來

你班on9一日到黑月供股票以為會發達

咪癲

各大區已有人追佢數

請回歸月供正題

唔洗發達
追到下通脹就夠

5/2809/3988減兩隻啦
太多銀行股會有啲風險

垃圾煤氣升咁多把撚咩

都無人用 升黎做乜

未到供款日又升 diu

屌..嬲

3 823 2800

3隻都唔好

港鐵主席

FYI 唔會供港鐵

供66啦緊係

除咗823，全部都係垃圾

66

66 *2

我屌3 同823做咩撚

食左春藥

到月供日啦

冇人供銀娛

仲有幾日可以跌返落黎既應該

有

雖然第一頁講話月供其中一個好處係減低心理壓力
但入黎個post就會不停見到「仲有幾日到供款日先黎升」呢類回覆

與其月供都搞到要mon住個市 咁不如一手一手咁買啦

唔mon邊有得r水吹+鳩叫

吹水討論下姐

月供已經無理過
專心玩第樣

減底心理壓力其實只係初初供既時候
當你供得愈耐，儲貨愈來愈多，波動就會愈嚟愈大
只不過係將產生心理壓力既時間拖到將來發生

如果大家enjoy鳩叫嘅話 其實都冇所謂嘅
只係見間中有幾位巴打好肉緊咁款 唔講以為成副身家all in

回歸正題 幾時找數

有紋有路 知自己做緊咩先
就咁聽 個理由都好充分

2232睇錯左

通常臨供款日會望一望

最後都係set咗月供10k領展
有無手足all in一隻only

得喇得喇 你睇得最啱就係66

高位供落去要好大勇氣 好佩服

無計
唔知幾時高低唯有月供
但有晒心理準備要挨
希望展展生生性性

今個月
5 9000
11 3000
3 11000
1038 10000
823 19000

希望供到最尾 比例是 銀行 公用 reits 2:4:4

哇供52k
巴打做邊行,咁好景??

唔係 逐個月 將定期黎入市

你估月供就無心理壓力架

如果幾年後要用錢 又熊市 都唔知點

班友有病
青山走犯
升果時又話會買貴貨
跌果時又問做乜係咁跌蝕哂

閒錢先攞嚟供
留返啲應急錢啦

月供用閒錢
你自己要有緊急儲備隨時拎得出黎

唔好用應急資金入市
唔好用應急資金入市
唔好用應急資金入市

問多問 點定義要用錢 結婚 買樓 交學費？

未有女其實係咪可以all in
成日幻想自己好快識到就結婚

識到女同發達一樣，可遇不可求

有女都要有錢 好矛盾

幾廿歲人唔好咁多幻想啦

識到個亂洗錢嘅就仆街了

28歲(單身)
玩股票(月供)

兩大笑話

好啦 下個月開始月供一萬3仔啦
拎二份一黎供 唔過份

係你眼中有咩唔係笑話

有少少今個月想供埋11 但見佢股價跌到仆街 有無人知發生咩事

番工除左mon實月供post吹水就無野好做

入黎係睇i巴

i巴=月供post吉祥物

11其實之前升得太勁姐。而家先係時候開始月供。160樓下開始抵買
講真。咁都叫跌得多真係未經歷過股災

睇佢幾時派膠

我all in 823
幫屋企人供煤氣
823持續鼓動

個息去返4息幾先叫正常
2388依家4厘6

佢本身就係個笑話

我睇其他post i巴d回覆都特別激進

..

唔該巴打

i巴手持大量66搞到痴左線 ？

10年後 66升到66蚊佢真係拎番出黎笑你地on9

咁冇計啦，要講到十年後
以牛牛幅圖，十年前66都只係值5蚊
我地只可以估計隻股未來發展
咁睇823發展模式進取過66好多
冇人知十年後會點，可能66已經80蚊

另外個隻

not funny

月供post 真.技術分析

過往不代表未來

5號仔都算經典
但現價黎講都仲係高過幾年前
同埋張圖好似未計派息？

應該計左
下面個q字

老老柒柒, 唔是抽水純粹想問下,
有無人真係聽咗拱成老屍之笛月供 1211?
1. 會唔會停供?
2. 會唔會放?

有供，不過唔係因為聽佢講

睇過佢介紹
唔會供
大陸股唔好掂

之前升返上 $58 時放?

Same 銀碼，都係供領展

59.4個時放

北水又開始減持，睇埋談判同議息結果
月供日跌落二幻四唔出奇

想問下中銀信用卡幾點扣數？
事關我張卡唔夠credit供今期
一陣要打去card centre 提高個額

下個月記得加大信用額喇

問依啲問題真係想死
快快手入錢去嗰張卡先啦
中銀都唔知幾點聽你電話
今個月入住錢先 然後慢慢打去加limit

啱啱打左去問啦
原來即刻網上銀行入錢落張卡就得

手足好波 一齊幫展展打氣

pps即刻入錢落去啦
仲等

仲有人用pps

屌
我排緊隊

你地信用卡有幾多limit

但係之前幾個月都好似係月供果日先升,淨係果日

【本報訊】恒指去年自高位大跌，一手蟹貨的散戶無覺好瞓，惟學者股神梁劍平（圖）卻冇驚過：「短期嘅波幅我點解要理你。」皆因他鍾情避險股，他表示兩大避險股領展（823）及煤氣（003），在凶險市況依然有「升」有「息」。領展（823）昨日升0.4%，報81.3元，創上市以來新高；煤氣（003）升0.6%，報16.38元，創三年新高。

香港恒生大學商學院副院長梁劍平力推領展，他曾24.5元買入3萬股領展，於72元賣出，勁賺過百萬。大市波動下，他坦言「冇驚過」，「我買嗰啲係領展，都唔會點跌，點解我要驚？」

股票「硬淨」，靠的是商場租值企得硬。「全港三分一人都喺佢嗰到消費，點會跌？」他指短期經濟波動及貿易戰對商場業務影響有限，因為市民的生活都離不開領展，「理得你中美貿易戰，我都要食飯」。而領展翻新商場、賣出蝕錢商場都提高資產淨值，對股價有幫助。

恒指在去年跌13.6%，惟領展表現亮麗，逆市升12.8%。領展在五年間的回報更明顯，大市升10%時，領展同期大升82%。受法例所限，領展要將90%或以上淨利潤分派給股東，所以派息水平較其他股票高。上市13年就升值8倍，股票「升」、「息」兼備，故他認為即使現價略貴，仍值得買。
相關新聞：54隻恒指熊證陣亡淡友心仍未死

大讚煤氣 避險一流
他亦大讚煤氣的派息及儲錢功能，避險一流。除了2001至04年，煤氣每年都派2%息和10%紅股，複合年均增長率達到25%，他透露投資此股18年間增長了47倍。煤氣去年升18.9%，連同10%紅股，實際升幅28.9%。他指煤氣的抗跌能力，最主要是靠顧客對業務的支持，「我日日都用煤氣，好似空氣咁，唔通唔抖氣咩」。他笑指早前冧市，自己的網上銀行不能買賣，一點也不擔心。

收啦 跌市又話唔理
升就放 邊個唔識玩
你比一百萬我 我買邊隻都賺啦

66都賺?

屌又66

屌你除左66同50你仲有咩話題

18.9 % 已經考慮左紅股啦

恆指又跌100點

咁少都提...

煤氣會唔會16.5
之前16.3一路上唔到 而家16.4了

fm post 見到你

果0.1咁少都提..

唔好再推個兩隻[member]妖股得唔得[ /member]

有
citibank找卡數我都係用PPS

我就好consistent
只會想越供越貴
隻股越供越平即係代表日日跌 越來越垃圾
例如11
一同其他股比根本係高下立見

用成年來升
但兩三個月就急跌哂證明係垃圾

2388仲垃圾過11

我日日都用煤氣，好似空氣咁，唔通唔抖氣咩」。

1038呢
長期59,60蚊

港鐵升幅已疲累
有機會轉弱
今個月又執平貨仔

廢老活在自己年代

我今個月開始
$10000 3
$10000 5
11變左垃圾股唔再供

長期係咁咪即係夠哂穩定
唔會俾人當垃圾日沽夜沽
不知幾好

趺啦

月供2皮

仆佢個街又吹捧無人用做咩

用左半年追平均價
差2蚊

高位月供

823 衝82

領展高位入貨果班多數係咩人😵😵?

係笑話

可以留意到0011係十月先開始日日跌
跌足三個月再穿埋52－week low
係俾大戶 基金佬 狂沽先會跌咁快
2018年個熊市，0011未變垃圾股之前係一直慢升
急跌哂全年升幅係因為大戶知道0011來緊冇錢賺 （再加上5業績公布左一部分）
所以先係咁拋貨加不斷沽空

如果我係你就唔會買
息又唔係高
價又日日跌

領展仲係低位

展望 $100

你d 11換左馬未？

紅展

003 52周新高
月供日又玩呢d野

冇換喎
之前都係度講由佢hea係度收息
跌到160樓下都唔會買
因為已有幾十萬貨@165
寧願放錢去3 5
3盈利仲支持到紅股
5最多都係跌到三 四十 而且呢幾年保證繼續派息
11就冇底洞來

個人選擇啦。唔係佢垃圾而係銀行股特性。金融股不嬲係咁。唔可以拎去同公用房託比
08年一下子回六成添。所以呢類股係要限注
同埋一係決定左供就唔好升先供跌就驚。一係就唔好揀金融股

11呢轉跌幅完全唔係調整來
因為大家可以留意到佢日日跌
而如果冇跌 稍為升番少少之後就會再跌得更底
不停刷新new low

我都有用 出糧銀行同信用卡唔同 用pps找數好正常姐

玩得銀行股預左啦
損手爛腳唔好喊

我覺得5號仔都係垃圾
盈利又冇增長
派息又冇增長 仲有可能遲啲派唔到咁多息
想收息寧願買1038 起碼派息每年增長
加上你11有咁多貨 再供5仔會集中風險係銀行業

我都覺要限制 金融股 比例

之前貪5高股 買太多 依家要調整比例 好麻煩 坐緊艇 又唔捨得

多謝意見！
我由佢hea係度 升跌都唔增持了
純粹係好失望
一下子由強勢股變垃圾
08股災呢啲點同 全世界一齊跌 唔會覺得特別垃圾
而家係得佢同2388日跌夜跌
5都企穩左$60樓上
11係十蚊十蚊咁不斷跌 仲未完

而家銀行股買5算
息高好多
跌極有限

俾個參考去計。08年股災經濟環境都好差。當年2010年恒生每股派息跌到得5.2
如果用叫最壞情況既息做參考。現價係3厘息。
$160係3.25%。呢個息我仲覺得接受到
通常金融股我鐘意拎熊市價做參考去睇幾時抵買
反而公用股好似中電煤氣。牛熊市個派息都升。先叫穩陣
11死唔去既。放心

2018年6月滙豐策略日講左未來三年維持0.51美金派息
所以我會供埋呢三年先

呢度d人唔睇業績報告
人話買乜佢話買乜
上來問no.
屌你去問馬會投注站d呀叔好過啦

隻股趺就走 升又屌 想點

有睇呀
5派息仲多過自己盈利 但咁又點
舊年都講明保證繼續派多三年
現價唔high risk wor
雖然跌到$60樓下更理想

跌唔會走
升冇屌過
我一直都係中意越供越貴
咁先證明隻股前景係掂

呢個問題半年前升穿74果陣都有人問過
穿埋78果時又再有人問過

最好有d 波幅

避險

煤氣升-妖股
煤氣跌-冇人用

龍門任你擺

班人不願接受現實
13,14蚊果時話避險
升果時係咁講啦

公用至尊，煤氣稱王

弓蛇又話吉利175有潛力
2月 24蚊滑落來宜家10蚊
OK 短期波動唔洗理會
宜家跌左成倍 大行評8蚊
買1手差不多蝕1皮有多
買部錢七放上28car賣
都唔洗蝕咁多啦
點搞!

$16放左啲人得個睇字
入唔番lu

我2仔就係咁 舊年破頂88賣 到而家都未搵到位入

咁講真佢果陣都有話現價比較貴
唔建議啲人大注入

公用股真係冇敵
升市一齊上 (個人來講上得慢冇問題 唔要求好似high risk股咁升幾倍)
熊市避險
波幅又細 唔會一下子蝕錢 走唔切

放公用股係為左有更好投資機會 例如其他股殘
拎番炒波幅真係

佢個時隻隻都話現價貴不宜大注入，應分注或以月供方式買入
背都背到出黎

公用股揸到退休

劉備個孫啦

避險呀

吉利靈車 we trust

是但啦咁重要咩

弓蛇會點答吉利大瀉單野

長和（001）創辦人李嘉誠向來被指出貨時機靚！長和系當年向新加坡主權基金淡馬錫出售屈臣氏集團25%股權，作價440億元，李嘉誠也笑言談判過程「快到離晒譜」。事隔五年，昨日有外電報道，淡馬錫已計劃出售屈臣氏持股，並已接觸若干有意洽購人士。近年市場大談新經濟而非傳統零售，再次見證李嘉誠的眼光。

長線
優質
現價合理
可分注入
五至十年投資

已經有人問緊，就睇佢點答

持之以恆
盈富基金

你地係未打算月供日前推爆個post

r 水吹

全部都咁高價位 cash is king

我供盈富算數

太古 平安 供唔好？
搏佢增長

認真問 盈富仲有無供養供值？

價值

有 出年會賺大錢 有大把盈利

依加中水位買 等下點都會賺嘅
除非恆指無力突破2萬8
仲要熊多幾年 但係一直供
只要長期持有 最後都係勝利 信龔蛇

供到下個3萬3放左佢
諗唔到點輸

其實係

你覺得自己有能力揀股長期跑贏恒指咪唔供盈富囉

今個月不供了 咁高
扣左數可以申請退錢?

可以呀 你係狗鐵主席 點會唔退

電訊股真係最穩

應只佔少部分比例
不應全部投資落一隻

電訊盈科

3 2800 823

最西既電訊股

主席話ok就ok

我覺得入世未深嘅投資者 半個倉係2800都不為過

信四叔買3無理由唔買12,買得12無理由唔買435

435麻麻

上年年頭823 $70咪又係有on9話高位又睇淡又盛
係咁撚叻唔洗係到吹捧66啦

自己入貨就得，理西佢

有12同435 但無3

一路等緊12再跌多啲就入一手，點知升返

12跌到40樓下都夠入得過啦

公共交通加風起 港鐵或一年加兩次

1年加2次

話知佢 又唔洗比錢搭

咪燈

妖股又升

係，50蚊時都好多人話好貴等佢跌

其實就好似 大師 23000就開始話股災實跌一樣
總有一次俾淡友up中

想問下巴打點睇2388？有少少想一次過買500-1000收息

巴打識貨
今個月我加供呢隻

但展展好難好似恒指咁跌咁多
大漲小回

長線持有 80蚊入真係貴

我見佢跌穿30有少少心郁。但係又未試過一次過入咁多。有啲驚

788 2蚊有無機呢
上市價入

投機行開啦

供大陸增值股根本就係湖中撈匙
700 爆升發達賣菜既都知，但同700同期既大陸增值股去哂邊，扑錯左就一世。
1211有潛力都好，但大陸國策>企業

係我睇錯定咩
11仔2018中期收入比同期上升16%

啱，鍾意增值股嘅揀nasdaq etf好過，長線無得輸

滙豐今日無扣數嘅

無買你果份

中銀無扣數即係點?

新一年唔係要重新set過嘛

唔該師兄指點 其實我一直都有留意11 我就係見佢之前太高位唔抵入 見佢最近keep住跌先有諗住入手供 不過你咁樣分析都有道理 我未必入了咁

連恆指都跑輸,證明你唔睇住個市玩
恆指都跑贏=2800都跑贏
2800都跑贏=唔識玩股票人都叻過你

一係扣少左你 一係唔記得左扣

真係擔心國策一改 走都走唔切

咁0011頭十個月夠跑贏恆指啦
總之而家我唔會放又唔會加貨
由得佢收息
等到第時跌穿埋入貨價蟹埋都唔會放

本身諗住加供16

咁樣比較？小小地都都開個五年圖比較啦主席

心水供 2 3 823
但呢三隻全部企得好硬 有無人唔睇價照月供？

年尾展展$90你唔好後悔

$100架喇

我得3,823
我唔睇價 果時供係最高位 宜家都賺左9個%
想加多一隻供下
2/5/2800 邊隻好

連登內部目標價係$100

[url]三隻都供左一年
恒指跌左幾千點，佢地反而升左 [/url]

今日小米股東禁售期完結
一開市一定
有冇人博撈底

沙中綫醜聞令港鐵管治能力備受質疑，但事實上，港鐵近年生意版圖越做越大。在香港以外，港鐵亦有涉足內地及海外鐵路業務，遍及北京、澳門、英國、澳洲及瑞典等地，但業務衝出國際同時，其鐵路管理能力亦「揚威」海外。由港鐵營運的英國西南部鐵路（South Western Railway）因多次延誤，去年英國政府發表報告直指其表現差劣；瑞典的Stockholm commuter rail亦因列車準時度及顧客滿意度未達標，港鐵需支付罰款。

相關新聞：【2D睇●豆腐沙中綫】18證人供詞揭港鐵3宗罪 一文同你數清

港鐵在內地及海外營運多條鐵路，內地主要為地鐵綫，其中4條位於北京、2條位杭州、以及深圳地鐵四號綫。去年港鐵更獲總值57.1億港元合約，為澳門輕軌系統氹仔線提供營運及維護服務。

海外鐵路方面，港鐵在澳洲經營墨爾本鐵路網絡，並參與悉尼西北鐵路綫的建造、營運及維修服務。其全資附屬公司MTR Corporation（Crossrail）Limited則在英國營運伊利莎伯綫及英國西南部鐵路。

不過，港鐵於2017年接手營運的英國西南部鐵路，因出現多次班次延誤，去年7月英國鐵路及公路部曾發表報告，直指表現未如理想，由列車及訊號引致的延誤問題難以接受。在報告發出4個月後，同年11月西南部鐵路因工程師維修超時，導致上午繁忙時段出現班次取消及延遲，影響數千名乘客。

至於港鐵在瑞典營運的3條鐵路，包括斯德哥爾摩地鐵、MTR Express及Stockholm commuter rail。港鐵在去年中期報告透露，Stockholm commuter rail受車長短缺及列車維修等問題影響，以及列車準時度與顧客滿意度未達標，遭受重大罰款，去年上半年錄得顯著虧損，需加強當地的鐵路管理，要從香港提供支援。

港鐵主席馬時亨去年初表示，港鐵境外業務聘有約2萬名員工，管理近2,000公里鐵路線，境外業務利潤貢獻約佔5%。銳意「打世界波」背後，馬時亨稱是想複製車站上蓋發展物業的盈利模式，冀本港以外業務佔港鐵利潤的比重愈來愈高，但隨着他下台，這發展策略前景未明。

記者 伍雅謙

推呀

手持大量港鐵股票 花紅退休
個個月靠派息去旅行
一邊係外地遊風景
一邊睇下港鐵股價日日升
羨慕死人

睇黎中銀可能仲貴過一通

又升

今個月唔玩啦
比番d錢我

一通成為最大贏家

港燈

無彈藥
只夠買煤氣債券

唔供喇唔供喇 今個月咁貴

5

我而家月供緊5仔$10000
其實已經冇乜downside
最盡三 四十蚊 已經唔同多年前啲人百幾蚊買
收三年六厘以上息我覺得好ok
三年後佢真係減派息先算 (HSBC策略日講保證派埋未來三年)
反正你月供得一定唔會係而家最高位買滿哂貨

一注5仔獨贏？

升災

哇升400點 食左春藥
唔玩了 比番d錢我

個人覺得會升埋今個星期

跟住下星期一跌返哂

睇黎變返上年劇本
個個月頭開始升，升到13號，供撚完就作故仔夾佢大跌

升埋聽日好啦

一手都算平 比起其他

一萬3仔
一萬5仔

好心你地一通咪月頭月供
比中銀買先
你地月尾先啦
宜家推高d價啦損人不秧己

第一個月高位入市

5000 823
3000 2

年尾上車不是夢

月供日前升，基本操作

要上車買小米 吉利

竟然唔係66

好撚邪，舊年一月高又係買到咁撚貴，之後愈供愈跌，今年唔係又咁呀

咁大個波幅 撿左三幾千就收工今日
咁高位 唔供了 跌多二千點先

咁升法睇嚟月尾展展可以到$90了

仲要加供左

諗諗下all in 823 算

唔好呀

平日買碎股仲好

貿易戰玩夠未 拖拖拉拉
係就快撚d開波
又唔係停火又唔開波
全城公用股上升 點玩

供823咪得
升到年尾

點解升市 避險股都升

上星期 恆指24幾係咪已經最後一跌
牛市1開始了

咁我隻5仔玩下

市升=/=市場好

3仔 $17 gogogo

縕讓緊終極一跌

傻咩
而家咪就係熊二反彈 引人以為升番哂
到熊三先見底喎
而家買都月供
千萬不要all in

3號快d回啦

正數左

希望今年內至出年年頭完成熊三

月供姐 都要挾我

個底係邊 邊個知

月供日 日常
一嘢夾上600點，叫春

月中
回吐

月尾
比啲假象等你覺得有平貨

又要捱貴貨啦

個個都話等終極一跌，我就唔信咁易估

唔好亂抽水
今日爆升唔同往月

你咁諗然後真係走去all in咪中哂招囉
熊二正正係要人以為已經跌完 見底
有升的希望 走去買貨

升到驚

好啦好啦 吉倉忍多陣

放左3號仔 食左9點幾%
月供乜都唔做都有9%

賺左幾多

我11%都唔放
3仔使乜放呀
而家個閪市個個會買3仔避險喎

屌

以經驗睇
捱貴價/停月供一個月係明智

你班仆街月供當短炒
賺果100幾千短視到
仲話自己儲股收息

今次你啱

升下俾我開心下啦
恆生變左垃圾股我已經好慘架啦

支持！
3仔呢啲跌市守到冇死！
升市一齊跟升！
的確唔應該放！

19%都未放

22都未放

屌狗鐵都記正數
領展直頭有5k執
我唔想呀跌番好無呀

打番正字啦你 係港鐵

每日起身，綠字
精神精神

如果唔送紅股
股價真係嚇死人了

3號仔真係坐到退休都得

希望繼續keep住無人用

港鐵都係 有生之年都會見到佢長大

每年成本價再打個9折

關咩事 月供都可以止賺完再放番落去月供

希望連登仔繼續唔睇好佢

升你老尾咩

[月供短炒股票]2019年1月

我就冇咁快放

[66港鐵]2019年1月

咪埋眼死供

升到巴巴聲
月供或成最大輸家

但係十年後睇番, 可能月供先係大贏家

我14%都唔放

數已截
想改都改唔到

［月供股票］2019年2月-i巴請勿走數

狗鐵就即放啦
有得走好走

i巴定律
睇夠十年港鐵升到80

垃圾管理層
$50偷笑

17% 但買得少
如果17蚊大家放唔放

3號
只買入不賣出
除非股票價值可以換到物業

x2

無意無犯！ 但係我見佢三年新高 唔會鎖左profit 之後等機會買番會更好咩

今日高位 明日低位

領展愈升愈有

你會發覺你揾唔到低位

有生之年 日日都見佢比人屌就有份

3放左又要搵位入番，出出入入不如唔好月供啦

合埋眼供 臨月供先升

中銀自在要擺一萬包埋股票？？蝕到仆街咪唔夠10k

2019年第一篇專欄文章，習慣地回顧一下2018年度Blog內十大點擊最多的文章。當中發現最多人點擊的文章是寫於2018年情人節的《別做個犯賤的散戶》。還記得2018年1月26日恒指高位約33000點，跌至情人節當日大約30000點，當時觀察身邊人和事之後寫出那篇文章。

當日該文章提及一些散戶恒常中伏的概念，提到的重點是股市從2016年恒指大約只有20000點緩緩升上30000點時，散戶開始對股市產生興趣，普遍覺得30000點太「貴」，越說貴就越升。

及後升至高位33000點後開始一下急跌回30000點，當時反而有不少散戶嚷着要入市。同樣是30000點，一個是慢升上來，一個是高位急回，兩個時空，竟得出不同想法。

明顯地這是因為市場氣氛，當恒指一口氣衝上33000點時，頭也不回，氣勢如紅，大家在唱40000點，突然急跌一成，認為這是調整，感覺十分抵買。大家在想，有平貨買，絕對是入市好機會，立即買入。

若大市是被操控的話，這樣的心理伎倆，其實於莊家股身上，早已玩到爛熟。莊家要散貨主要有好幾招，其中一招與這高位再跌相似。只值1毛的股票，1蚊是不會買的，但先把它炒上10蚊，再跌回1蚊，散戶就會買。

當然，操控整個大市與操控一兩支莊家股未必一樣，造牛熊證打靶位容易，要推或沽一萬幾千點恒指則較困難，造市不容易呀。

即使沒有人在造市，但這現象又的確引來不少散戶於高位跑進來接貨，而且這些參與者並不如莊家股的參與者一樣，他們平日可能不常接觸股票，所以影響更深遠。

這批散戶，每次於股市最熱時，都會跑進來接貨，包括1997年、2000年、2007年、2015年等。平時則較少接觸股票，多會努力工作儲錢，準備下次股市狂潮時跑來奉獻。

今天恒指25000點左右，比年初高位33000點跌幅超過兩成，足夠令散戶損手。筆者又會問，當日30000點時覺得抵買的一班散戶，今天25000點，他們又如何想呢？當天想買股票的人去哪兒了？是否都努力工作儲錢，等下一個更高位時才再跑進來接貨呢？

當然他們會說很多理由︰這次不同了、中美貿易戰、中國信貸危機、香港樓市都開始跌、長升長有的美股都在下跌了、準備來個大股災云云。今天的政經環境，普通人都能說出萬七個問題，散戶自然不敢入市，股市自然不會高，合理非常。

只不過，在股市中能長期賺錢的，是大多數人嗎？是這班「合理」的人嗎？近日收到讀者提問，他擔心世界經濟局勢，看淡未來，問筆者是否應該停止月供股票計劃，甚至沽出之前月供所得的股票以避開股災。

筆者在想，月供股票就是不用預測股市，安心累積資產去產生現金流的一個操作，定額月供計劃的優勢是平均成本法，自動於市高時買少一點，市低時買多一點。若到市低或股災時才停止月供，難道逢高位才收集嗎？

請注意，筆者不是說如今25000點是抵買，只希望大家想清楚，何解認為30000點是抵買時，25000點卻不抵買？
還補充一點，情人節30000點時，甚至1月時的33000點，世界還處於核戰危機中。反思自己的心態，會令日後投資好走得多。

撰文：止凡

供兩個月都一定過10k啦

一爆升個個放哂
個個投機多過投資
仲話自己儲股

無諗過all in, 我唔知幾時會見底, 都唔知會唔會有終極一跌, 純粹想講唔好嘗試預測大市

升乜柒呀屌 又要入貴貨

一萬都冇就唔好買股票啦

月供股票

展！ 跌！

其實開個post日日mon住股價已經有圍月供嘅計劃

睇得多 實多手多心

唔想擺中銀

貿易戰談判結束了
聽日一切回落

煤氣破頂，員工有西餅食

【中環解密】煤氣市值新高 員工獲贈西餅一件

市場憧憬美國聯儲局今年或將減少加息次數，甚至減息，令收息股備受資金追捧。中華煤氣（00003）股價拾級而上，於今年首個交易日報捷，市值更突破2500億元，創新高。凌通收到風，煤氣常務董事陳永堅於1月4日向員工發信報喜。

陳永堅：「小小心意」答謝付出

陳永堅在信中提到，公司業務持續增長有賴同事的不懈努力及貢獻，故人力資源部將向員工送上「小小心意」，以答謝他們的辛勞和付出，並期望大家上下一心，面對「經濟難以預測及困難重重」的2019年；至於什麼是「小小心意」？答案就是每位員工可獲派發西餅一件，認真物輕情意重。

煤氣股價昨日收市報16.44元，再漲0.37%， 連升3日，累積升幅1.6%，市值進一步增至2530億元。

煤氣真係好
股東就十送一
員工就西餅

食西餅都上新聞

好on9 送件西餅。我老細都成日請 咁都up一餐

繼續十送一就得

下年變送西餅

細團黎緊呢年去霉氣股東大會

組

咪係
你派廿蚊利是/廿股煤氣好過
派件西餅
我都做到老細啦

你咪66老細

要轉實物先得喎

領展新高都冇西餅啦

咪係 一件西餅咁易滿足
我買美心西餅買夠幾百打
一人一件派比月供手足
都未必滿足啦

i巴你派比我食啦
可憐下我啦
我因為恆生傷心左好耐

換第2隻馬囉

唔換啦由佢
唔再供佢
來緊只供3 5

升埋聽日後日 消息完左
之後恆指直插2萬3
之後入貨

之後繼續單身

煤氣市值創新高 全體員工獲贈西餅一件

蛋撻

11應該好過5仔喎

以為係果啲精緻西餅
竟然得件中式蛋撻

其實i巴係假膠黎 佢個個post都唱反調
唔好理佢啦

星期五希望跌

又走數

咩事

諗住食左5仔來緊三年的每年六厘息先
恆生派息咁低
價一跌就完全唔吸引
本身買恆生係又有capital gain又有息
而家冇哂capital gain
息又低過5仔 唔想再投錢落去

係 繼續做月供和尚

雖然價越低等於息率越高
但恆生個勢而家係只要有幾日冇跌 升番些少
之後會繼續尋底

近呢幾個月走勢都係咁
日日跌
一唔跌果幾日反而升就會之後再追跌番多啲
唔知幾時先見到底

我自己就供緊5仔，不過長遠黎講阿仔增長會好過阿媽，啱價既話會考慮一手手咁買

你真係睇定啲好
呢幾個月曾經會以為跌到底
佢會再跌多十蚊

反而5仔就真係企穩左$60樓上啦
熊三到時跌幾多就到時先知
起碼而家見左底
11就有排未係底

而家梗係唔會買11啦，都未到終極一跌
不過反而我驚驚地隻5仔，脫歐死線愈黎愈近但進程仲係停滯不前，到時大跌都未定

唔驚得咁多啦
我諗呢啲大機構應該有方案應付呢個所謂冇協議脫歐
而且HSBC盈利主要來自香港同亞洲其他地方
應該冇乜事既

最壞打算跌到三十蚊我會大手買
佢唔會執粒的 佢屬於too big to fail的金融機構

員工有撻食
呢度d股東都冇得食

屌你又升咁多

估唔到跌穿80

excel改緊
研究緊3，12十送一應該點show，同埋到2019十送1要點整 暫時累積回報未整好
比時間我諗下

送俾月供客既大禮

希望啦

一通用家成為最後輸家

前個幾個月一通個價差過中銀
今個月比一通贏返次

笑死

想月供1448 福壽園，但睇匯豐同中銀都冇呢個選擇，係咪迫住一手手咁買 ?

屌你破頂接貨

多謝i巴請食西餅

證券商？

愈死得人多 股價愈高
個個ifc跳落黎 你就fatfat

一日未到11號都唔好咁開心

中銀信用卡：多謝您用中銀信用卡簽賬！您可將簽賬轉做長達36個月分期，即電29292228查詢/取消。提示：借定唔借？還得到先好借！受條款約束

有煤氣係手果班請先岩

我公司今日都請食西餅

正常，3仔上年升左16%

3 12 823 1038
只入不出

又係去kfc叫麥樂雞？

緊係用vs 食佢3.6%啦

如果而家先開始供0003會唔會太遲

唔會

會

呀婆老師：
煤氣(0003)是優質股票，現價略貴，可以進行月供，你要記住，月供要持之以恆
(呀婆信箱：2019年1月(2)#605)

窮撚表示唔夠錢月月買一手 想買黎睇人跳ifc都唔得

有埋信箱問答number

仆佢個街 張信用卡仲未俾到我

信用卡po:中銀新客等一至三個月

你抵死,你張信用卡唔批啦

點解唔係呀婆老師答我？

做乜鬼，呀婆老師答依啲架咩

信用卡都冇張
低LV人士見唔到老師

巴打唔係買牛熊咩？
而家玩埋月供？

有既話 洗唔洗貼上黎申請架？？

長遠目標當然月供喇。牛熊果d短期玩下姐

依家自己搵d幾千蚊一手既股 一個月買1-2手 擺1 2年。

加埋「對照」兩隻字就仲傳神

供垃圾股唔批你見老師

要供66？先批？

係喎 下次答野加翻

想請教下牛熊高手 短期反彈睇咩位

我唔係高手。今日高位有回吐 若聽日升穿今日高位 應該可以升多一浸至26900左右。
不如都係等中美談判結果d 聽日又有朝早內地又有數據。

中最紅網上
去分行填表加張卡去boc ebanking就得

侵侵又同支那扮FRD
今個月要捱貴貨了

6仔會跌定點

3 5000
11 3000

1038 都一齊跌

放心,過左呢幾日會跌

最緊要聽日大跌

長建()出售電能實業()2.05%股權 涉逾23億元

all in 66

哇港燈咩事

恆指開跌200點

電撚跌2%了

月供日集氣跌

係未重演緊12頭爆上再大棍落

每月10-12號狗鐵就升上高位

唔係今日喎

前排升得太勁啦

跌多d 中銀又變最大贏家

有冇電能股東講下咩感受

係Wo 唔緊要。照跌

仲有人買6號咩？
呢度個個都講話6號買唔過架啦

用緊大貓月供
823快啲同我drop唔好鼓動住

愈跌愈開心

同我往死裡跌

終於肯跌下

回升返⋯或會改寫結局

抵死 反對合拼反對得咁開心啊啦

扣左錢未

點解未入貨嫁 係咪買漏左

岩岩改左 1月 唔知買唔買到

岩岩打左去中銀問，佢話買左

收到風 領展81.9入貨

屋企人原來留低左幾隻股票: 857, 916, 2828
新手冇認識 有冇人知咩料?

發達了

星期五先入喎

3隻都係大陸股
857 中石油主要做大陸上游業務
916 龍源做公共事務
2828 etf來,追蹤大陸能源同金融股

講少左最重要既野，幾錢入?入左幾多?

派膠勿認真！

佢on9出哂名喎

北京好似未講野？
講完應該爆多一浪
之後drop to zero

我覺得佢一時時on9

2手857 916 1手2828
但睇唔番入手價 起碼5年前買落...

題外話 富途牛牛 係咪好用過致富個app？
用緊致富 想試下用牛牛

係 你可以down黎試下

2828其實同你916 857有重覆業務
估計你屋企人喜愛能源股
同埋2828真係主力睇大陸經濟

916 主要收入係來自風力發電
大陸推行清潔能源
盈利平穩增長

857 做上中下游石油生意 上游油價受影響 可以靠下游做保底

916 857都受季節影響收入 所以一定有波幅

屌你倒升

1093呀 我想10蚊樓下供一口都唔得

例牌問返聲 升撚夠未

未

好快完嫁啦

i 巴 找數未

😵😵

有喺度追開post都知買唔過啦
買1038種樹or買2638收息好過

2019年喇 仲唔找數

月供完之後就跌⋯

跌唔跌都要入架啦 有咩好緊張

供唔供66好

好

唔叫下春點過日晨

快，識財經台某位手足入左十手

你地人生只有月供股票

仲有屎眼

仲有朝朝搭地鐵

地鐵正 又舒服又快又平😋😋

1038係咁升

主席話咩就咩啦

我日日用煤氣

係咁升= 0.3 ?

早2個月都係57 58入貨 聽日都可能61

兩個月先升幾蚊 我成年前買依家都係賺幾蚊

財不入急門

原來係半年前買 唔係三年低都無咁有耐性hold
幾時先種完樹啊

種棵壞🌳😂😂

都係港鐵好

壞車😵😵

點壞都有政府撐住 仲有i主席話ok 就ok

三日都陽燭 唔係咁嫁

易

陽燭種唔到🌳
會燒🌳 😂😂

823係咪開始點調

回調

係

跌得果一日就驚回調 成班月供撚根本短炒

唔好用成班呢個字眼 i巴睇長線

關你鬼事😂😂

😂😂

中銀用現金係幾時扣數
今日仲未扣嘅
第一次供

又黎

問番銀行入手價
857 $16.9
916 $9.3
2828 $140

買漏左

月供po班大爺惡到😵😵

計埋5年股息有賺喎應該

冇 倒貼

認真同問

個時放晒所有藍籌 係留低呢3隻

3隻輸晒…真係留比個孫

你857 每手輸緊2皮😂😂😂

唔係喎 佢實賺喎 啲股票又唔係佢買 最多蝕轉名費

點解重未見有貨，信用卡明明扣左數

咪玩野😂😂

供蛇會點答依條問題呢

月供po假膠

信用卡已到 下個月應該開始月供

點解要咁傻供66

廿萬

大芋

巴打用邊間供？
係咪次次都要親自打去問入手價先知？

供左幾耐？

歡迎加入月供大家庭

月供

66不了

你係咪有用緊富途短炒？

好慘 其餘兩隻兩萬蚊唔到既市值 總收益仲高過隻狗鐵

間中玩牛熊

今日線上開戶等左好耐
會唔會擺超過15萬？

I主席幾時貼月供$100倉

所以話 66 不了

i巴你有朋友啦

我個陣係電腦節去富途個booth開 唔洗見證第二日已經用得
一通放多過15萬就話驚姐

俾我即刻換碼
買公用股 2號 都好過66

開始準備下月供11會否太遲

用中銀供咗兩個月, 今個月忍唔住入嚟鳩叫了。

我諗聽日應該開通到
富途應該平過致富
研究下先 個app係幾好用

15蚊平台加稅

66垃圾

高位供係咁嫁啦
長期供跟本唔洗理
因為供幾年實會經過哂
咁多轉嘅股市週期
熊123牛123
心態係儲貨就得
除非供緊間公司基本面變哂先吐現換馬

又改得幾好

一通過左15萬，想開多間齋擺收息唔做買賣，有無咩推介

收息唔買買我就簡翻銀行

你都啦trade 比銀行收存倉費only
收息倉 咁大球 都係搵銀行吧

明明好記得申請一張信用卡 做咩寄兩張俾我呀

雙幣卡？

係呀。點解會咁？

我都係咁諗，睇過citibank好似存倉費都唔收

明白

其實睇咗月供post 都有一年, 爬足文又睇咗一堆書先決定月供

感受最深應該係Peter Lynch講話就算熊市都可以放心攬實優質股, 除非唔信個市有好轉嘅一日。當然企業質素變差就另計

本身上星期諗住加供, 好彩最後冇咁做
可能真係唔好手多比較好

有貨就唔收

冇得解
佢迫你要埋佢

無記錯既話 用信用卡月供 好似話要去銀行搞？

當時我申請i card都係咁

去銀行搞

批左你先講啦 😁😁😁

拎左喇 66巴

幾錢limit??

你估下

10k

200k先蝕果966都叫乜春😪😪
食少3日飯都係度啦

如果將20萬供晒823，13%回報可以食幾多日飯

會開埋比你 多張雙幣卡冇壞

牛牛越來越多野喎，之前又加暗盤，而家又想做埋月供？
不過佢得15萬保障，此終都係供銀行穩d.
一係個保障加到50萬樓上就考慮下

唔炒牛熊啦？

有用呀，張銀聯駁雲閃付個app, 好正架

我唔係炒得好密果d 通常食一個浪 唔會日日炒出炒入

所以會照玩

咁似一通玩期權答問題既

Between

如果計劃收費吸引 又有345
狗衝

去中銀開月供股票，係咪用咩信用卡過數都得？

唔想無啦啦整張中銀信用卡

比盡5千蚊 = 你地半年飯錢

分期供股咩意思，係咪即係借錢買

廿萬13%=5千蚊

sor無睇細字，如果唔會斬倉其實有用

more detail. 上幾個post都好似有提過。同借錢玩差不多。

係, 要落分行填張form

你試下用個二十萬買下面兩隻會賺幾多

聽日大手入貴貨

Thank you 我用渣打信用卡，都可以賺分

聽日月供基金全面進場，起碼升500點

就係咁

十倍槓桿

上耀才個網睇左佢地都有做分期供股，最少30%本，息率P-1.75%分一年還
另外其中一條條款係「若本公司追收孖展額，客戶存入資金以補回孖展額，本公司會按剩餘欠款額再行編制新的股票按揭供款表
(期數不變) ;」

我估其他行d條款唔會差得遠

提提大家 聽日準備係265入貨

最好富途開月供,可以供港股美股,同埋港股開期權
月供搭多少少sc都幾好

好似買樓咁比首期再供樓咁
不過供樓變供股啫

認真答：唔得既，開張中銀卡啦

比3成買，如果隻股跌3成以上，補唔到條數，咪要你補倉

但呢個買法同月供既概念好唔同，佢都無做到平均成本呢樣野

你個成本好平均 每月都係還咁多

平均還款成本

熊二

明明係牛三

渣打個月供基金計劃 其實係咪即係月供股票？

基金係基金 股票係股票 兩樣野黎

大陸公司 不了

難分真與假

咁我開中銀啦

…

盈富基金係股票

呀婆教你儲錢
一定有古怪

Btw點都放10萬啦 有串流用

Yes day trade必備

新手想買一手2800同月供$3000 823有冇得諗

岩岩供無耐, 約廿萬

點睇6 仔
仲供落去嗎？

唔詳細講, 主要係因為中銀無港燈供
電能有33%港燈股權, 所以可以有穩定派息
現價約5%息，加上可以長期當佢提款機咁睇

布神話行3個月b浪

匯豐又渣住恆生幾%
恆基又渣住煤氣幾%
長建又渣住電能幾%

呢種買法好似好奇怪咁
一隻仆街第二隻就一定仆街

今個月最應該最後衝線

700供$500
即係251-500都硬食一股
同一個行業既老母同仔都供有d無謂

我又唔係咁諗
好似1同1038咁
現價黎講我覺得1抵過1038
所以今個月我減供1038，個budget轉供1

信報頭條
聯儲局放鴿 3月篤定不加息
270準備

我係指同一行業既老母同仔供黎好無謂
12同3係唔同行業既老母同仔
1同1038都係唔同行業既老母同仔
但5同11 1038同6基本上係一模一樣既老母同仔

今個月要接貴貨

700我都供500

我屌
一通又贏

知唔知6仔宜家靠咩賺錢
你好似唔知咁
同埋佢2638隨時可以搵賣家

南洋變左3年免費
有無巴打知之前簽兩年會唔會自動多一年

所以應該放6入66？

應該貼埋66 77蚊個圖

好過買66

823 82.5.....貴貨月供日

今日堅供貴貨

勁假

點都貴架啦

其實每個月供都貴過上個月都好好

中銀月供比大戶挾接近成千點

咪係，愈供愈貴先係最有利

1038 咪又係 Utility 多
都唔係infrastructure
只係睇個名比個名呃？

係
越供越霉即係隻股前景根本不被睇好

yes

中銀今個月輸家

霉氣 低位入手 下個月又升1蚊

下星期就跌

咁只係代表你月供個日貴 唔代表係好股

求下你跌呀⋯⋯

霉氣股東最後召集 集氣要跌

識咩 你每個月戶口愈多錢
代表緊你愈有錢

呢排中美話傾野先升咁多
點知傾左咁耐得個吉
一定供完就勁跌

代表侵侵有玩月供股票
月頭傾完就大跌

跌啦跌啦

港鐵42蚊~~

理論上係, 實際上邊隻會唔跌

講緊個個月都供貴
即係就算呢個月一供完果日大跌
下月又上得番個價仲高左喎
咁擺明係優質

例如823就同11隻垃圾冇得比
11自從10月變垃圾就冇起色
一升番幾日必然跟住有個更大的跌幅跟尾
係咁易睇下圖都會發現

823真係冇機會回？
到底823有可能有咩壞消息？

黎緊海濱匯一開幕又爆上去

要求唔高
823今個月$80內供到就得

通常話冇得輸 都會.... 古有330今有700

政府如果有心打壓823
就每個公屋商場附近搵個空地發牌俾人做小販賣送

誠哥沽貨，月供接貨

癡線月供日就差不多爆第二個post

侵侵供港股咁傻仔？

空地都用黎起樓啦

富途琴日比左個月供問卷我做
睇黎好快會出
本身諗住開HSBC月供
依加等多排睇下幾時出

冇可能
連之前加息呢個壞消息都越升越有

我彈左出去睇牛牛號就入唔返個問卷了!

而家仲要吹緊唔再加息！

823一直升到而家都唔少人覺得遲早會跌番落去
但佢就係唔跌
你就只可以望住佢一直升囉

靜係供港鐵
炒下波輻夠養一支軍隊啦

我見冇股票送 所以唔做

下一步分柝 賣股份

已填
意見個度寫左如果有得供345 /778/ 6823會考慮

我都係,點開番

咁點解唔正正經經月供 ?

係窮呀𨳒你個閪
好奇想計下姐

咁買其實你就係賭買個下係低位

慘
覺得下禮拜會係咁跌

最慘係一開波已經輸左個利息

月供日都無咩力…玩完

點計輸利息
唔識計咪玩股票
當你90蚊買領展
你一年還利息709蚊
領展當你收息1200蚊
收續費最低50蚊×12=600蚊
你收息抵到利息

其實同月供股票差唔多
分別呢個計仲嚴過月供
月供你仲可以揀供/唔供
呢個一定要每期供之餘
我仲要先拎3成現金cash出來先

月供唔係睇長線架咩
但又整係睇呢幾個月既波幅

same 我問客服拎返

跌番哂 睇黎月供基金買完貨

填黎為乜

agget,比你班小販賣野咁點收稅。政府邊有收入。

下 你會唔會飲大左
政府左手港鐵右手領展
你會唔會斬左自己隻手
有心打壓 係應該右手交左手
左手操到大力左

根本仲衰過玩孖展

hsbc月供收息洗唔洗上網confirm?
定佢會自動派入你户口？
同埋收現金定紅股有冇得較一次就自動紅股優先冇乜時間打理

好似話早D開通月供

開左4日 就差唔多爆post
仲快過隔離沈門

我冇剩係睇呢幾個月

我再係度講多次啦
之前都講左幾次
驚呢度啲人睇到悶

0011係用左好長時間慢慢升上去超過$210
但用兩三個月就跌穿52－week low
跌咁快就因為大戶 基金佬etc唔睇好前景
所以大手沽落去

0011自從8月公佈業績冇公佈過啦
果時仲賺緊大錢
而家猛咁沽就係因為知道來緊冇錢賺
5仔之前最新公布果個業績透露左恆生部分業績啦

一隻股如果俾大戶睇衰就升唔返啦
講真啲股升有錢賺都係散戶搭緊大戶順風車je

d人得閒無事上來9up😵😵👆

上來睇你9up

最9 up 個個係i 巴

u2😵😵

你試下一日唔講野，呢度就會好安靜

我記得以前啲人憎你9up
成日bin你屍 連你在其他post 9up都會搵來笑
而家你反而變得咁受歡迎

咁都有負皮
講真恆生變垃圾我最傷心啦
我有幾十萬蚊貨喎
而家都係有果句講果句

咁你放曬d貨未？散戶準備好執平貨，大戶快手唱淡

唔會放
我而家帳面賺緊
繼續用來收緊息
唔會入貨又唔沽貨

我都係繼續笑鳩緊佢

823啲場大部分都係市區 已經高度發展 仲邊有位起？

而且政府做呢樣野仲貴過回購823

見到呢個post有d分析股票同大市升跌嘅理論都幾搞笑

好笑又點
事實恆生係變左垃圾升唔返$210以上

集氣

政府一車車商場送比823裝修
驚西

呢個po遲早有鬧交開火
A:買xx好
B:垃圾股識條閪咩
A:屌你老母

i巴：買66好
名位巴打：垃圾股識條閪咩
i巴：屌你地老母

笑撚死

i 巴

又供左一個月貴貨

收膠啦

上個月823供要79都以為好貴
但岩岩先上左轉81蚊

*77

40蚊>>好貴
50蚊>>好貴
60蚊>>好貴
70蚊>>好貴
80蚊>>醒覺 係時候買

係時候洗屎忽

係時候回翻手續費，今日買貨

月供最期待嗰日就係出statement 可以mark數入ticker
快啲出statement啦

開下個post嗰位巴打記得用新template 同埋改一改01巴打嗰部分

好熱鬧

已經開左草稿

準備1月第3個post??
港鐵又羸

刪左我果d ok?

找左數咪刪

12正評

40好貴但月供
50好貴但月供
...
70好貴但月供

我地會堅持叫貴但照入貨

唔知牛牛供股有無得章10萬串流呢
如果得既話 可以抽返走d錢去銀行等買貨

感謝

如果牛牛月供10萬蚊仲有得串流
我會用

覺唔覺得好唔公平
以前d人無得月供 一手買入
一野皮幾2皮野買
買完直插水 喊都無謂

我填問卷提議左佢隨時以市價買賣碎股

我提議供到345 778 6823

爬文見到你講

有呢d etf供 當然更加好啦

係擔心緊個收費姐

有778即轉

開定
［月供股票］2019年1月（3）

[月供股票] 2019年1月 (3)

已開

開左兩個

1

2

樓上位巴打 想開POST都開好啲啦